
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	AYMES  Cyril }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 15 t^{2} - 20 t=0  \] 
				\item \[\left(x - 4\right)^{2} - \left(3 x - 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 16 x^{2} + 80 x - 100=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(2 R - 5\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[- \left(t + 3\right) \left(2 t + 5\right) + \left(t + 3\right) \left(3 t - 1\right)=0  \] 
				\item \[2 \left(\left(2 x - 3\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[5 t^{2} - 16 t + 3 > 0\] 
				\item \[x^{2} - 2 x - 8 \leq 0\] 
				\item \[4 R^{2} + 12 R + 13 \geq 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} - 16 t - 16 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BARBEDETTE  Arsène }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[9 R^{2} + 30 R + 25=0  \] 
				\item \[2 \left(\left(2 z + 1\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
				\item \[\left(z + 2\right) \left(2 z - 4\right) - \left(z + 2\right) \left(3 z + 1\right)=0  \] 
				\item \[- \left(3 t - 5\right)^{2} + \left(x - 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 4 x^{2} + 10 x=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(2 z - 3\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 R^{2} + 16 R - 20 < 0\] 
				\item \[- 25 R^{2} + 40 R - 16 \geq 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} - 17 R - 4 < 0\] 
				\item \[4 R^{2} + 16 R + 17 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BERTHELOT  Corentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-4 \left(\left(2 x - 1\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
				\item \[- \left(2 R + 4\right)^{2} + \left(x + 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(3 t - 3\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
				\item \[- 36 z^{2} - 48 z - 16=0  \] 
				\item \[- \left(- x + 2\right) \left(3 x - 5\right) + \left(- x + 2\right) \left(3 x + 5\right)=0  \] 
				\item \[- 8 R^{2} + 20 R=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 3 x^{2} + 13 x - 4 > 0\] 
				\item \[- x^{2} + 7 x - 12 < 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 12 t - 11 \leq 0\] 
				\item \[- 4 x^{2} + 8 x - 4 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BRUNO  Aidan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[12 x^{2} + 48 x + 48=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(2 x + 4\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[\left(2 z + 5\right)^{2} + 4=0  \] 
				\item \[\left(t - 5\right) \left(3 t - 2\right) - \left(t - 5\right) \left(3 t + 1\right)=0  \] 
				\item \[- 6 R^{2} - 6 R=0  \] 
				\item \[- \left(2 R - 2\right)^{2} + \left(x + 1\right)^{2}=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- t^{2} + 6 t - 9 \geq 0\] 
				\item \[- x^{2} - 4 x - 8 \leq 0\] 
				\item \[- 5 z^{2} + 9 z - 4 < 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 20 t - 16 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	BUTEL  Simon }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[3 \left(\left(3 t - 1\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
				\item \[- 9 t^{2} + 24 t - 16=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(2 t - 5\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 1\right)^{2} - \left(3 z - 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[\left(- z + 2\right) \left(2 z - 1\right) - \left(- z + 2\right) \left(3 z - 4\right)=0  \] 
				\item \[10 t^{2} - 10 t=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[16 t^{2} - 40 t + 25 > 0\] 
				\item \[5 x^{2} - 22 x - 15 \geq 0\] 
				\item \[- R^{2} - 4 R - 7 \leq 0\] 
				\item \[4 R^{2} + 11 R + 6 < 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	COMPOINT  Pierre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-1 \left(\left(3 t - 5\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 1\right)^{2} - \left(2 z + 5\right)^{2}=0  \] 
				\item \[3 \left(\left(3 z + 4\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
				\item \[9 R^{2} + 18 R + 9=0  \] 
				\item \[- \left(- x + 3\right) \left(3 x - 1\right) + \left(- x + 3\right) \left(3 x + 4\right)=0  \] 
				\item \[9 x^{2} + 12 x=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 16 t^{2} - 16 t - 4 \geq 0\] 
				\item \[- 5 z^{2} - 26 z - 5 \leq 0\] 
				\item \[t^{2} - 6 t + 14 \geq 0\] 
				\item \[- 3 z^{2} + 11 z - 10 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DANIEL  John }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 6 R^{2} + 4 R=0  \] 
				\item \[5 \left(\left(2 x - 4\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 3\right)^{2} - \left(2 x - 1\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(2 R + 5\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[- \left(R - 3\right) \left(2 R - 2\right) + \left(R - 3\right) \left(2 R + 5\right)=0  \] 
				\item \[- 12 R^{2} - 12 R - 3=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 4 z^{2} + 4 z - 1 \geq 0\] 
				\item \[- 5 x^{2} - 8 x - 3 \leq 0\] 
				\item \[- 4 x^{2} + 9 x - 5 > 0\] 
				\item \[- t^{2} - 2 t - 3 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DEBOCK  Romain }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(z - 3\right) \left(2 z - 3\right) - \left(z - 3\right) \left(3 z + 2\right)=0  \] 
				\item \[- 9 R^{2} - 12 R=0  \] 
				\item \[\left(2 t - 5\right)^{2} + 2=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(2 R + 2\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 4\right)^{2} - \left(3 z + 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 16 t^{2} + 64 t - 64=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 16 t^{2} - 40 t - 25 \geq 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 11 t + 3 \leq 0\] 
				\item \[- 3 t^{2} + 5 t + 12 > 0\] 
				\item \[- R^{2} + 10 R - 29 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESFOURS  Anthony }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[5 \left(\left(2 R + 5\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[- 15 z^{2} + 5 z=0  \] 
				\item \[- 8 t^{2} + 24 t - 18=0  \] 
				\item \[- \left(2 R + 1\right)^{2} + \left(x - 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[\left(R + 3\right) \left(2 R + 2\right) - \left(R + 3\right) \left(2 R + 4\right)=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(2 t - 4\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- z^{2} - z + 20 < 0\] 
				\item \[16 t^{2} + 40 t + 25 > 0\] 
				\item \[- 5 z^{2} - 3 z + 2 \geq 0\] 
				\item \[4 x^{2} - 20 x + 26 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	DESGRANGES  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- \left(- t - 1\right) \left(2 t + 1\right) + \left(- t - 1\right) \left(3 t + 1\right)=0  \] 
				\item \[- 18 x^{2} + 48 x - 32=0  \] 
				\item \[- 3 R^{2} - 2 R=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(3 x - 2\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[- \left(2 t + 3\right)^{2} + \left(x + 1\right)^{2}=0  \] 
				\item \[3 \left(\left(3 t - 4\right)^{2} - 25\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[25 z^{2} + 30 z + 9 > 0\] 
				\item \[- z^{2} - 4 z - 6 \leq 0\] 
				\item \[2 x^{2} + 5 x + 3 > 0\] 
				\item \[4 x^{2} - 23 x + 15 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	EMPEREUR  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 12 x^{2} - 12 x=0  \] 
				\item \[\left(- t - 5\right) \left(2 t - 4\right) - \left(- t - 5\right) \left(2 t + 5\right)=0  \] 
				\item \[- \left(3 t + 1\right)^{2} + \left(x - 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 8 t^{2} + 32 t - 32=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(3 t + 1\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(2 t + 4\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 z^{2} + 20 z + 29 \geq 0\] 
				\item \[4 R^{2} + 7 R - 15 > 0\] 
				\item \[25 R^{2} + 40 R + 16 > 0\] 
				\item \[- 5 x^{2} + 12 x - 4 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	HEDOU  Thomas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[20 z^{2} - 60 z + 45=0  \] 
				\item \[\left(t - 5\right) \left(2 t - 1\right) - \left(t - 5\right) \left(3 t - 4\right)=0  \] 
				\item \[5 \left(\left(2 R - 5\right)^{2} + 2\right)=0  \] 
				\item \[\left(3 t + 1\right)^{2} - 1=0  \] 
				\item \[\left(x + 4\right)^{2} - \left(2 x + 1\right)^{2}=0  \] 
				\item \[- 15 t^{2} - 10 t=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[2 R^{2} - R - 10 \leq 0\] 
				\item \[- 25 x^{2} - 10 x - 1 \geq 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 20 t - 29 \leq 0\] 
				\item \[- 2 x^{2} - 13 x - 20 \leq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEBRETON  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(x - 5\right)^{2} - \left(3 x + 1\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 x - 4\right)^{2} + 4\right)=0  \] 
				\item \[- \left(- t + 4\right) \left(3 t - 1\right) + \left(- t + 4\right) \left(3 t + 5\right)=0  \] 
				\item \[6 x^{2} + 2 x=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(3 z - 3\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[- 45 x^{2} - 90 x - 45=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- t^{2} + 8 t - 17 \leq 0\] 
				\item \[- 4 t^{2} + 8 t - 4 \geq 0\] 
				\item \[R^{2} + 6 R + 9 \leq 0\] 
				\item \[2 x^{2} + 7 x - 15 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEFAUDEUX  Théo }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- \left(R + 5\right) \left(2 R - 2\right) + \left(R + 5\right) \left(2 R + 5\right)=0  \] 
				\item \[- 9 x^{2} + 24 x - 16=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(2 t - 3\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[- 10 x^{2} + 15 x=0  \] 
				\item \[\left(x + 2\right)^{2} - \left(2 z - 5\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(2 x + 4\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 z^{2} + 20 z + 27 \geq 0\] 
				\item \[4 t^{2} + 13 t + 10 \leq 0\] 
				\item \[- x^{2} + x + 2 \leq 0\] 
				\item \[9 z^{2} - 18 z + 9 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEHERICEY  Lucas }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(x + 3\right)^{2} - \left(3 x + 5\right)^{2}=0  \] 
				\item \[2 \left(\left(2 z - 2\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[\left(- z + 1\right) \left(2 z - 1\right) - \left(- z + 1\right) \left(3 z - 4\right)=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(2 t + 2\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[- 27 t^{2} + 18 t - 3=0  \] 
				\item \[- 12 x^{2} + 4 x=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[z^{2} - 4 z + 8 \geq 0\] 
				\item \[- 2 R^{2} - 9 R - 9 \geq 0\] 
				\item \[t^{2} - 2 t + 1 > 0\] 
				\item \[- 5 t^{2} + 25 t - 20 < 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEROUX  Damien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(x + 5\right)^{2} - \left(2 x + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[15 t^{2} - 20 t=0  \] 
				\item \[- 8 x^{2} + 8 x - 2=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(3 z + 5\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
				\item \[5 \left(\left(2 x - 3\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[\left(x - 3\right) \left(2 x - 4\right) - \left(x - 3\right) \left(2 x - 3\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- t^{2} - 2 t - 4 \leq 0\] 
				\item \[R^{2} - 6 R + 9 > 0\] 
				\item \[- 2 t^{2} + 5 t - 3 \geq 0\] 
				\item \[- t^{2} - 4 t - 4 < 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVESQUE  Willy }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[\left(2 t + 3\right)^{2} - 1=0  \] 
				\item \[45 x^{2} + 60 x + 20=0  \] 
				\item \[\left(t + 2\right) \left(2 t - 5\right) - \left(t + 2\right) \left(2 t + 3\right)=0  \] 
				\item \[\left(x - 5\right)^{2} - \left(2 z - 5\right)^{2}=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(2 z + 5\right)^{2} + 4\right)=0  \] 
				\item \[3 t^{2} - 3 t=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[t^{2} + 8 t + 21 \geq 0\] 
				\item \[2 x^{2} + 2 x - 4 \leq 0\] 
				\item \[3 z^{2} + 10 z + 8 \geq 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} + 20 R - 25 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	LEVILLY  Paul }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-1 \left(\left(3 t - 3\right)^{2} + 3\right)=0  \] 
				\item \[-1 \left(\left(3 t - 3\right)^{2} - 16\right)=0  \] 
				\item \[- \left(2 t + 3\right)^{2} + \left(x - 5\right)^{2}=0  \] 
				\item \[\left(t - 1\right) \left(3 t + 3\right) - \left(t - 1\right) \left(3 t + 5\right)=0  \] 
				\item \[9 R^{2} - 18 R + 9=0  \] 
				\item \[- 15 x^{2} - 10 x=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 x^{2} - 23 x + 15 > 0\] 
				\item \[9 z^{2} + 12 z + 4 > 0\] 
				\item \[4 z^{2} - 16 z + 18 \geq 0\] 
				\item \[- t^{2} + 6 t - 8 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAQUET  Valentin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- \left(3 R + 2\right)^{2} + \left(x + 4\right)^{2}=0  \] 
				\item \[-5 \left(\left(3 z + 4\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[- 6 t^{2} + 12 t=0  \] 
				\item \[- \left(R - 5\right) \left(3 R - 4\right) + \left(R - 5\right) \left(3 R + 1\right)=0  \] 
				\item \[5 \left(\left(3 R + 4\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[- 12 z^{2} - 12 z - 3=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[2 R^{2} + 5 R + 3 < 0\] 
				\item \[- 4 R^{2} + 8 R - 9 \leq 0\] 
				\item \[4 x^{2} - 16 x + 16 > 0\] 
				\item \[3 t^{2} - 7 t + 4 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PAYEN  Maxime }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 16 z^{2} - 16 z - 4=0  \] 
				\item \[- \left(2 t + 4\right)^{2} + \left(x + 2\right)^{2}=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(2 R + 2\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[5 \left(\left(2 x + 3\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[- 15 x^{2} - 20 x=0  \] 
				\item \[- \left(z + 2\right) \left(2 z + 3\right) + \left(z + 2\right) \left(3 z - 4\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[t^{2} + 8 t + 17 \geq 0\] 
				\item \[- 5 z^{2} + 21 z + 20 \geq 0\] 
				\item \[9 t^{2} - 30 t + 25 > 0\] 
				\item \[3 R^{2} - 7 R - 6 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	PERSIAUX  Adrien }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[-2 \left(\left(3 x - 5\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[\left(x + 5\right)^{2} - \left(3 x + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[2 \left(\left(3 t - 5\right)^{2} - 4\right)=0  \] 
				\item \[- 3 t^{2} + 4 t=0  \] 
				\item \[9 z^{2} + 6 z + 1=0  \] 
				\item \[- \left(x - 5\right) \left(2 x - 5\right) + \left(x - 5\right) \left(2 x + 3\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[x^{2} - 6 x + 8 > 0\] 
				\item \[- 3 t^{2} + 8 t - 4 > 0\] 
				\item \[25 R^{2} + 40 R + 16 > 0\] 
				\item \[z^{2} + 8 z + 17 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	POMMIER  Marin }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 10 z^{2} - 25 z=0  \] 
				\item \[-3 \left(\left(2 t - 4\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[- \left(- x + 1\right) \left(2 x + 3\right) + \left(- x + 1\right) \left(2 x + 4\right)=0  \] 
				\item \[3 \left(\left(3 R + 1\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[- 4 R^{2} - 4 R - 1=0  \] 
				\item \[- \left(2 R + 3\right)^{2} + \left(x + 2\right)^{2}=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 3 R^{2} + 12 R - 9 \geq 0\] 
				\item \[5 z^{2} + 4 z - 1 > 0\] 
				\item \[- 16 t^{2} + 32 t - 16 \geq 0\] 
				\item \[z^{2} + 2 z + 2 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SEGUIN  Pierre-Alexandre }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[8 x^{2} - 40 x + 50=0  \] 
				\item \[6 R^{2} - 6 R=0  \] 
				\item \[- \left(z + 5\right) \left(3 z - 2\right) + \left(z + 5\right) \left(3 z + 1\right)=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(3 x + 2\right)^{2} + 1\right)=0  \] 
				\item \[- \left(2 R + 5\right)^{2} + \left(x + 3\right)^{2}=0  \] 
				\item \[4 \left(\left(3 z - 4\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[5 R^{2} - 27 R + 10 \leq 0\] 
				\item \[x^{2} + 8 x + 17 \geq 0\] 
				\item \[2 t^{2} - 8 t - 10 \geq 0\] 
				\item \[- 16 z^{2} - 16 z - 4 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	SERRANT  Joris }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[3 \left(\left(2 x - 2\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[4 x^{2} + 8 x + 4=0  \] 
				\item \[- 8 R^{2} - 8 R=0  \] 
				\item \[-2 \left(\left(3 x - 3\right)^{2} - 1\right)=0  \] 
				\item \[- \left(2 R + 5\right)^{2} + \left(x + 1\right)^{2}=0  \] 
				\item \[\left(- R - 3\right) \left(2 R - 1\right) - \left(- R - 3\right) \left(3 R - 5\right)=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- R^{2} - 8 R - 18 \leq 0\] 
				\item \[- 5 z^{2} - 19 z - 12 < 0\] 
				\item \[5 z^{2} + 14 z - 3 < 0\] 
				\item \[R^{2} - 4 R + 4 > 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
\clearpage
\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c}

\cline{1-2} 

\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
	WYZGOLIK  Nathan }  & 
\multirow{4}{*}{
	\underline{observations : } \hspace*{8cm}\\
	\vspace*{2.5cm}
}\\
\cline{1-2} 
\centering
1STI2D & \centering Devoir maison n° 1 & \\
\cline{1-2} 
\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
\bf \centering A rendre lundi 19 septembre 2016 } & \\
\cline{1-2}
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
\hline

Texte des exercices & commentaires & \\
\hline
\underline{Exercice 1 :}\newline  
Un entrepreneur loue une benne pour évacuer de la terre d'un chantier. La partie à remplir a la forme schématisée ci-dessous : sa base est le rectangle $ABCD$ de 1,1 m sur 2 m, sa hauteur $AF$ est de 1,8 m et sa coupe selon un plan parallèle au plan $(ABF)$ est un trapèze rectangle identique à $ABGF$.\newline
\includegraphics{benne0}
\includegraphics{benne}
Sachant que l'entrepreneur prévoit d'évacuer $6 m^3$ de terre, déterminez la hauteur jusqu'à laquelle la benne sera remplie. (On donnera la valeur exacte du résultat puis sa valeur approchée à $10-2$ près)
 & &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 2 :}\newline
Résoudre les équations suivantes sans utiliser les formules de première (donc pas de discriminant) :

\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[4 t^{2} + 4 t + 1=0  \] 
				\item \[3 \left(\left(3 x - 2\right)^{2} - 9\right)=0  \] 
				\item \[- \left(x + 3\right) \left(3 x + 3\right) + \left(x + 3\right) \left(3 x + 4\right)=0  \] 
				\item \[-4 \left(\left(3 t + 1\right)^{2} + 5\right)=0  \] 
				\item \[- 10 z^{2} - 20 z=0  \] 
				\item \[\left(x - 3\right)^{2} - \left(3 z - 3\right)^{2}=0  \] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\underline{Exercice 3 :}\newline
Résoudre les inéquations suivantes :
\begin{multicols}{2}
	\begin{enumerate}
				\item \[- 4 z^{2} - 4 z - 5 \leq 0\] 
				\item \[5 z^{2} - 3 z - 2 \geq 0\] 
				\item \[- 4 z^{2} + 8 z - 4 \geq 0\] 
				\item \[- R^{2} + 8 R - 16 \geq 0\] 
		 
	\end{enumerate}
\end{multicols}
& &
~
\\
\hline
\end{supertabular}
\end{center}
 
\end{document}